---
layout: post
title: 【git】开发规范，工作流---

真的让我豁然开朗，十分感谢阮一峰贡献的知识。

【分支管理策略】

因为git命令就是哪些，基本掌握了，但是想简单用起来容易，企业级到底是怎么管理分支和tag的还真是一头雾水，就是听说有各种分支，release，master，feature，bugfix不知道怎么用。这篇文章正好解决了分支管理的问题。非常推荐企业级开发，多团队协作的时候使用。
https://zhuanlan.zhihu.com/p/66048537
转载：http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/07/git.html
原作者：阮一峰

【tag管理策略】

同上面的问题。管理策略或管理流程上，tag怎么使用呢？也留下了一个课题。

知乎上有篇文章：https://zhuanlan.zhihu.com/p/88810155
作者：阿里巴巴前端linxiaowu
参考：https://dev.to/neshaz/a-tutorial-for-tagging-releases-in-git-147e

https://zhuanlan.zhihu.com/p/32154908